# ยังไม่ตายขนาดฝ่ายอาวุธนิวเคลียร์ของก็ยังใช้มันอยู่floppy disk Pentagon #
ไม่รู้ว่าหน่วยงานฝ่ายอาวุธนิวเคลียร์กำลังเข้าใจผิดว่าตัวเองเป็นพิพิธภัณฑ์คอมพิวเตอร์หรือเปล่าเพราะมีรายงานที่ออกมาจากหน่วยงานรัฐเองว่าในฝ่ายดังกล่าวยังมีการใช้งานคอมพิวเตอร์รุ่นเก่าแถมใช้แผ่นเพื่อควบคุมสั่งการระบบอาวุธนิวเคลียร์อยู่ในขณะนี้
หน่วยงานที่ว่านี้ดูแลควบคุมการทำงานระบบป้องกันภัยซึ่งมีทั้งส่วนของของขีปนาวุธข้ามทวีปเครื่องบินทิ้งระเบิดนิวเคลียร์และอากาศยานจู่โจมโดยทั้งหมดนี้ทำงานอยู่บนคอมพิวเตอร์ที่มีมาตั้งแต่ยุคร่วมกับแผ่นรายงานดังกล่าวจัดทำโดยซึ่งเป็นหน่วยงานที่ทำหน้าที่ตรวจสอบประเมินและทำการสืบสวนสอบสวนเรื่องราวต่างตามคำขอของรัฐสภากลางของสหรัฐอเมริกา
โดยในรายงานได้แสดงความกังวลเรื่องค่าใช้จ่ายที่ต้องใช้เพื่อการดูแลรักษาอุปกรณ์เก่าตกยุคดังเช่นคอมพิวเตอร์และของระบุว่าในแต่ละปีรัฐบาลสหรัฐอเมริกาต้องใช้เงินเพื่อการบำรุงรักษาสินทรัพย์อุปกรณ์ที่ตกยุคแบบนี้เป็นเงินสูงถึงพันล้านดอลลาร์ในขณะที่เงินลงทุนเพื่อเปลี่ยนมาใช้งานอุปกรณ์รุ่นใหม่ที่มีเทคโนโลยีทันสมัยใช้เพียงแค่ในของค่าบำรุงรักษาของเก่าเท่านั้นโฆษกของบอกว่าสาเหตุที่ยังคงใช้งานอุปกรณ์ที่อายุมากกว่าผู้อ่านข่าวหลายคนไว้ดังนี้
ที่ระบบนี้ยังคงถูกใช้งานอยู่ก็เพราะเอาสั้นเลยนะมันยังคงใช้งานได้อยู่ทว่าโฆษกก็ยืนยันว่าไม่ได้ละเลยเรื่องปัญหาการตกยุคตกรุ่นของอุปกรณ์ต่างอย่างเรื่องนี้ก็กำลังจะยกเลิกการใช้งานในปีนี้ส่วนแผนงานปรับปรุงระบบต่างทั้งระบบคำสั่งนิวเคลียร์ระบบควบคุมและสื่อสารของหน่วยงานที่เกี่ยวข้องทั้งหมดนี้ก็กำลังอยู่ในระหว่างการดำเนินการที่มา
floppy disk IBM Series1 floppy disk GAO Government Accountability Office floppy disk Pentagon GAO Pentagon Pentagon floppy disk BBC 